
\medskip

Une concession automobile vend des véhicules à moteur électrique et des véhicules à moteur thermique.

Certains clients, avant de se rendre sur le site de la concession, ont consulté la plate- forme numérique de la concession. On a ainsi observé que :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$~~]20\,\% des clients sont intéressés par les véhicules à moteur électrique et 80\,\% préfèrent s'orienter vers l'achat d'un véhicule à moteur thermique ;
\item[$\bullet$~~]lorsqu'un client souhaite acheter un véhicule à moteur électrique, la probabilité pour que le client ait consulté la plate-forme numérique est de $0,5$ ;
\item[$\bullet$~~]lorsqu'un client souhaite acheter un véhicule à moteur thermique, la probabilité pour que le client ait consulté la plate-forme numérique est de $0,375$.
\end{itemize}

On considère les évènements suivants:


\begin{itemize}
\item[$\bullet$~~]$C$ : \og un client a consulté la plate-forme numérique \fg{} ;
\item[$\bullet$~~]$E$ : \og un client souhaite acquérir un véhicule à moteur électrique \fg{} ;
\item[$\bullet$~~]$T$ : \og un client souhaite acquérir un véhicule à moteur thermique \fg.
\end{itemize}

Les clients font des choix indépendants les uns des autres.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la probabilité qu'un client choisi au hasard souhaite acquérir un véhicule à moteur électrique et ait consulté la plate-forme numérique.
		
On pourra utiliser un arbre pondéré.
		\item Démontrer que $P(C) = 0,4$.
		\item On suppose qu'un client a consulté la plate-forme numérique.
		
Calculer la probabilité que le client souhaite acheter un véhicule à moteur
électrique.
	\end{enumerate}
\item La concession accueille quotidiennement $17$ clients en moyenne.

On note $X$ la variable aléatoire donnant le nombre de clients souhaitant acquérir un véhicule à moteur électrique.
	\begin{enumerate}
		\item Préciser la nature et les paramètres de la loi de probabilité suivie par $X$.
		\item Calculer la probabilité qu'au moins trois des clients souhaitent acheter un véhicule à moteur électrique lors d'une journée.
		
Donner le résultat arrondi à $10^{-2}$ près.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


